# Задание №5. Git и GitLab
## Git bash
__Git Bash__-это приложение, которое обеспечивает работу командной строки Git в операционной системе.  
Это оболочка командной строки для включения git с помощью командной строки в системе.  
Оболочка-это терминальное приложение, используемое для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд.

## Git pull
Команда git pull используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. Слияние удаленных вышестоящих изменений в локальный репозиторий — это обычная задача рабочего процесса, возникающая при совместной работе на основе системы Git.

### Чем Git pull отличается от git push?
Git pull — применяет к локальной линии разработки обновления из удаленного аналога. Разработчики используют эту команду, если коллега выполнил фиксации в ветви удаленного репозитория и эти изменения нужно отразить в локальной среде. git push — обновляет удаленный репозиторий с учетом фиксаций, выполненных в ветви локально.

## Merge request
Merge requests — основной способ внесения изменений в код при использовании GitLab. Изменения вносятся в код, затем автором изменений создаётся merge request, который затем обсуждается, в котором происходит code review. Merge request в результате принимается, отправляется на доработку или отклоняется.


## Чем между собой отличаются команды git status и git log
### Git status
Git status - состояние проекта, измененные и не добавленные файлы, индексированные файлы.   
Команду git status, пожалуй, можно считать самой часто используемой наряду с командами коммита и индексации. Она выводит информацию обо всех изменениях, внесенных в дерево директорий проекта по сравнению с последним коммитом рабочей ветки; отдельно выводятся внесенные в индекс и неиндексированные файлы. Использовать ее крайне просто:
Кроме того, git status указывает на файлы с неразрешенными конфликтами слияния и файлы, игнорируемые git.

### Git log
Git log - разнообразная информация о коммитах в целом
Иногда требуется получить информацию об истории коммитов; коммитах, изменивших отдельный файл; коммитах за определенный отрезок времени и так далее. Для этих целей используется команда git log.

### Отличия
Команда __git log__ отображает отправленные снимки состояния и позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, а также искать в ней конкретные изменения. С помощью __git status__ можно просматривать рабочий каталог и раздел проиндексированных файлов, в то время как __git log__ показывает только историю коммитов.

## Submodule 

Submodule (подмодуль) - это репозиторий Git, который находится внутри другого репозитория Git. Он позволяет включать один репозиторий в другой в качестве подмодуля, что делает удобным работу с несколькими репозиториями одновременно.
Когда вы добавляете подмодуль в репозиторий, Git сохраняет ссылку на коммит внутри подмодуля, что позволяет другим пользователям склонировать основной репозиторий и все его подмодули одновременно. При этом, если в подмодуле что-то меняется, необходимо явно зафиксировать изменения и зафиксировать обновленную ссылку на коммит в основном репозитории.

### Команда для добавления подмодулей
Для добавления сабмодуля в свой репозиторий в Git используется команда git submodule add. Эта команда принимает два аргумента: URL-адрес репозитория подмодуля и путь в вашем репозитории, где будет храниться подмодуль. Нам нужно передать URL удаленного репозитория, где размещен проект, который мы хотим внедрить. Хорошей идеей будет сначала создать отдельный подкаталог в вашем репозитории, а затем добавить все подмодули в этот подкаталог.
